有冇人認為被稱為球王既攻中或者墮後前鋒，係霸氣上比起翼鋒係強好多？

攻中同墜後前鋒主宰個中場範圍真係大好多，好似成隊波靠晒佢咁，反而踢邊既(美斯，C朗)，除咗打反擊好煞食，其他情況吓都好似主導唔晒個球隊進攻，成日企死一邊，一走入中場，如果唔係射波既話，就會冇咁搶眼

近十幾年既例子：07年卡卡咁，佢踢個9號半位，佢果屆既球王表現，果種壓場感的確比起任何一屆既美斯C朗，只不過佢fit唔到咁多年就搞到佢同唔到後期發揮穩定既美斯C朗爭
而另一個就係世界盃既摩迪，或者之前既史尼達，踢返d中場中路既球員，果種壓場感係強好多，始終大部入球都需要經過中場中

如果入球唔經中間呢？好似bale咁硬爆仲震撼

冇既，一個做波都要有人走位配合

豬蛇

但冇可能成日都係咁，如果以一個成功既教練角度看，最初冇人會介意帶隊剩係打防反既球隊，但如果捧過盃，教耐d，就唔會想隊波永遠都防反同壓迫，有強隊風範既球隊，最終一定係走向00-03年皇馬或者03-07年AC米蘭果種既轉控風格，咁d波就一定要經常經過中場中

美斯係中間出現多過邊路啦

施丹咪最佳例子
佢最巔峰嗰陣 真係好有壓場感
佢啲動作又好撚優雅

拍伊度奧 古利時期嘅朗拿甸奴

照你咁講，咁盧斯奧一定係前鋒啦

都係

細哨嚴格黎講唔算，但因為佢作為左翼鋒球員黎講算係創造力最大，大過晒宜家果d，拍得住唔少攻中，所以先至有接近咁既效果，但同d真正攻中同九號半比較，係中路仲係正常既攻中同九號半比較有壓場感

真 牙朗美斯一季四五十球 我覺得都比唔上以前啲球員😂
主宰範圍太細 淨係入波 我估成日留係禁區😂

馬田斯九號半

現代的足球整體戰入手

你估以前d足球冇整體戰咩？施丹有幾遠古？果陣d足球比賽已經好快，一樣有鐵筒陣同埋高位壓迫，美斯果d左腳踢右翼鋒既踢法，遠於90年代初，AC米蘭既沙維斯域已經係咁踢，你覺得十幾廿年前既足球比賽係步行足球同埋唔駛戰術？

你睇摩連奴個套都比人睇穿晒,而家多數都係巴塞/拜仁式踢法

經常逗留係同一個聯賽，一定出事，加上手頭上班球員係同一個聯賽都踢咗多個球季，班球員本身俾人追晒路都唔出奇，你睇利記都係一樣
其實冇話邊種踢法同陣式一軟贏晒，要睇現在有乜球員，如果你有個施丹或者馬勒當拿在手，你交晒俾佢地主理個進攻，帶住班球員踢已經得，現代既新球員，的確係技術水平同心理上係退步咗，體能上既進步，只能夠變成純被教練操控既棋子

長傳急攻 踢法陳舊？

樓主係咪唔知美斯最勁嗰幾季係踢中鋒

麥佳亞都係中鋒，我知丫

即係點，你係咪搞錯左，哥迪奧拿個四季美斯都係假9/中鋒，都踢左六七季，直到哨牙蘇黎到美斯先踢返右邊

佢假九，恩尼斯達係乜？沙維又係乜？佢個4231or433陣，佢係假九？

近年有個出晒名嘅法國假九墮後前鋒
好似係兩個球王嘅混合體